<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
     <string name="Dia20"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>DESFILE DE LA CORTE DUCAL Y ACTO INAUGURAL</b></font><br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>21.00 h. DESFILE DE LOS TREBEJOS Y DE LA CORTE DUCAL POR LA CIUDAD</b></font><br/><font color="#265B7D">RECORRIDO:CALLE SANTA MARINA,CALLE SEVILLA,PLAZAS PORTICADAS Y PLAZA CORAZON DE MARIA</font><br/><br/><font color="#D77707"><b>22.00 h. RECIBIMIENTO DE LOS DUQUES DE FERIA POR LAS AUTORIDADES</b></font><br/><font color="#265B7D">PLAZA DEL CORAZON DE MARIA</font><br/><br/>
        -Apertura del acto por Gloria Pons Fornelino,Alcaldesa.Presidenta del Ayuntamiento de Zafra.<br/>
        -Pregón a cargo de Pepe Reyes,Diseñador Zafrense,Premio al mejor vestuario en el Festival de Málaga 2008 y Premio Iris de TVE,por la serie "Isabel en 2013.<br/>
        -Presentación del figurante realizado por Rafael Marín Márquez, miembro del Grupo de teatro "LA VERDAD DE LAS PALABRAS".<br/>
        -Actuación de la Orquesta de la Escuela Municipal de Música de Zafra bajo la dirección de Paco Suarez.<br/><br/>
        Greennsleaves………… Anónimo del siglo XVI<br/>
        Cancionero de Palacio…… Anónimo del siglo XVI<br/><br/>
        Fuegos del Artificio.<br/>
        El acto será conducido por María Fémina Jiménez Cárdenas y dinamizando por el Grupo de Teatro “El PATO ROJO” con la dirección de Enrique Serviá.]]></string>
        
    <string name="Dia21"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>AJEDREZ VIVIENTE/LA CASA DEL AJIMEZ COBRA VIDA</b></font><br/><br/></center><font color="#D77707"><b>20.30 h. ENTREGA DE PREMIOS DEL CONCURSO DE PESCA</b></font><br/><font color="#265B7D">PLAZA GRANDE</font><br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>20.45 h. DESFILE DE LOS TREBEJOS Y DE LA CORTE DUCAL</b></font><br/><font color="#265B7D">SALIDA DESDE SANTA MARINA</font><br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>21.00 h. AJEDREZ VIVIENTE A CARGO DEL GRUPO DE TEATRO "EL PATO ROJO"</b></font><br/><font color="#265B7D">PLAZA GRANDE</font><br/>
        Con la colaboración de la Agrupación de Ajedrez Ruy López, alumnos de diferentes centros educativos y asociación de la localidad.
		Autor y director: Enrique Serviá<br/><br/>
		<font color="#D77707"><b>00.00 h. LA NOCHE DEL MUSEO VIVIENTE</b></font><br/><font color="#265B7D">CASA DEL AJIMEZ</font><br/>
        (La casa del Ajimez cobra vida…) Grupo de teatro "LA VERDAD DE LAS PALABRAS". Dirección: José María Romero.]]></string>
        
    <string name="Dia22"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>FESTIVIDAD DEL CORPUS CHRISTI</b></font><br/></center>
        <font color="#265B7D"><b>I CAMPEONATO NACIONAL DE AJEDREZ DE LA LUNA AL FUEGO</b></font><br/></center>
        <font color="#265B7D"><b>PARTIDA DE AJEDREZ MULTIPLE Y A CIEGAS</b></font><br/><br/></center>
        <font color="#D77707"><b>10.00 h. I CAMPEONATO NACIONAL DE AJEDREZ "DE LA LUNA AL FUEGO"</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PATIO DEL AYUNTAMIENTO DE ZAFRA</font><br/>
        El campeón de este primer certamen jugará una partida a ciegas con el maestro internacional de ajedrez Manuel Pérez Candelario.<br/><br/>
	    <font color="#D77707"><b>11.00 h. PROCESION SACRAMENTAL DEL CORPUS CHRISTI</b></font><br/>
	    La procesión pasara por el Alfombrado floral de la Calle Ancha.<br/><br/>
	    <font color="#265B7D"><b>20.00 h. PARTIDA SIMULTANEA DE AJEDREZ DEL PUBLICO CON EL AJEDRECISTA ZAFRENSE MANUEL PÉREZ CANDELARIO Y PARTIDA DE AJEDREZ A CIEGAS ENTRE MANUEL PÉREZ CANDELARIO Y EL GANADOR/A DEL I CAMPEONATO NACIONAL DE AJEDREZ "DE LA LUNA AL FUEGO"</b></font><br/>
	    <font color="#265B7D">PATIO DEL AYUNTAMIENTO DE ZAFRA</font><br/>]]></string>
	    
    <string name="Dia23"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>NOCHE DE SAN JUAN/MOJÁ DE LA VARA/TALLERES INFANTILES</b></font><br/><br/></center>
        <font color="#D77707"><b>DE 19.30 h. A 23.30 h. TALLERES INFANTILES CON PASEOS EN BURRO,DECORACIÓN DE VARAS Y TEATRO DE LUCES Y SOMBRAS. PARQUE DE LA PAZ</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PARQUE DE LA PAZ</font><br/>
        A cargo del Excmo. Ayuntamiento de Zafra, la asociación Gitana de Zafra y la Federación de Asociaciones Gitanas de Extremadura (FAGEX).<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>22.00 h. REPARTO DE VARAS Y ROMERO</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PLAZA DULCE CHANCON Y PILAR DEL DUQUE</font><br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>23.00 h. ESPECTACULO FLAMENCO CARMEN LA PARREÑA Y ENRIQUE EL EXTREMEÑO</b></font><br/>
        (Primer pase) Concierto co- patrocinado por Diputación de Badajoz y Caja Badajoz.<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>23.30 h. SALUDA Y PRESENTACIÓN DE AUTORIDADES</b></font><br/>
        Serafina Leira,representante de ACPG, Silvia Heredia, diputada en cortes y Gloria Pons, alcaldesa de Zafra. LECTURA DE UN TEXTO SOBRE ESTA TRADICIÓN GITANA a cargo de Francisco Suárez director de la escuela Municipal de Música de Zafra.<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>00.00 h. MOJÁ DE LA VARA Y ESPECTACULO DE FUEGOS ARTIFICIALES</b></font><br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>00.10 h. ESPECTACULO FLAMENCO CARMEN LA PARREÑA Y ENRRIQUE EL EXTREMEÑO</b></font><br/>]]></string>
	    
    <string name="Dia24"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>TREN AL-ANDALUS/VISITA GUIADA AL CASTILLO DE FERIA/ CONCIERTO</b></font><br/><br/></center>
        <font color="#D77707">EL TREN AL–ANDALUS estará estacionado durante toda la mañana en la Estación del ferrocarril de Zafra.</font><br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>18.30 h. VISITA GUIADA AL CASTILLO DE FERIA Y TARDE DE PUERTAS ABIERTAS</b></font><br/>
        Inscripciones previas en la Oficina de Turismo de Zafra. El autobús será gratuito, pero aquellas personas que lo deseen podrán ir en coche particular y disfrutar de la tarde de puertas abiertas para todos los ciudadanos de Zafra.<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>22.00 h. CONCIERTO DE MUSICA por el grupo UNFORGETTABLE. PLAZA DEL CORAZON DE MARIA.</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PLAZA DEL CORAZÓN DE MARIA</font><br/> 
        Dúo formado por Cristina Gómez Rincón y el zafrense José María Oliver Vivas
	   (Voz y guitarra, Boleros, baladas y canciones melódicas).]]></string>
	   
    <string name="Dia25"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>JORNADAS DE HISTORIA DE ZAFRA Y EL ESTADO DE FERIA I / TEATRO</b></font><br/><br/></center>
        <font color="#D77707"><b>21.00 h. XV JORNADAS DE HISTORIA DE ZAFRA Y EL ESTADO DE FERIA (I)</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">CAPILLA DEL PARADOR DUQUES DE FERIA</font><br/> 
        (Primera sesión): "Entre dólmenes y menhires: los agricultores prehistóricos de la comarca de Zafra-Rio Bodión" a cargo del Dr. Enrique Cerrillo Cuenca, arqueólogo del CSIC Instituto de Arqueología Mérida. Presentación del numero X de la revista Cuadernos de Zafra.<br/><br/> 
        <font color="#D77707"><b>22.00 h. REPRESENTACIÓN DEL JUGUETE CÓMICO "EL PLANCHAZO DE LA MARQUESA" Y    EL SAINETE DE PEPE MUJICA "LA VENUS DE MIRLO" POR EL GRUPO DE TEATRO DE LA UNIVERSIDAD DE MAYORES DE ZAFRA dirigido por José Carlos Risco.</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PLAZA DEL CORAZON DE MARIA</font><br/>]]></string>
    
    <string name="Dia26"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>JORNADAS DE HISTORIA DE ZAFRA Y EL ESTADO DE FERIA II/TEATRO</b></font><br/><br/></center>
        <font color="#D77707"><b>21.00 h. XV JORNADAS DE HISTORIA DE ZAFRA Y EL ESTADO DE FERIA (II)</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">CAPILLA DEL PARADOR DUQUES DE FERIA</font><br/> 
        Los conventos de Santa Clara de la Laguna (Tenerife) y Zafra en la sociedad del Barroco: estudio comparativo a cargo del Dr. Ramón María Serrera Contreras, Catedrático de la historia de América en la universidad de Sevilla.<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>22.00 h. REPRESENTACIÓN DE LA OBRA "BUSCANDO AMISTAD" ADAPTACION LIBRE DE EL PRINCIPITODE ANTOINE DE SAINT-EXUPERY POR EL TALLER DE TEATRO DE LA COMPAÑÍA TARATORUGA.</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PLAZA CORAZON DE MARÍA</font><br/> ]]></string>
        
    <string name="Dia27"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>JORNADAS DE HISTORIA DE ZAFRA Y EL ESTADO DE FERIA III</b></font><br/></center>
        <font color="#265B7D"><b>MERCADO DEL SIGLO DE ORO Y CONCIERTO</b></font><br/><br/></center>
        <font color="#D77707"><b>21.00 h. XV JORNADAS DE HISTORIA DE ZAFRA Y EL ESTADO DE FERIA (III)</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">CAPILLA DEL PARADOR DUQUES DE FERIA</font><br/> 
        "Antonio Chacón, alcalde de Zafra" a cargo de Antonio Chacón Gutiérrez profesor de la universidad de Sevilla e Inmaculada Chacón Gutiérrez,escritora.<br/><br/>
    	<font color="#D77707"><b>21.00 h. APERTURA DEL MERCADO DEL SIGLO DE ORO. JORNADA I</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PLAZA GRANDE Y PLAZA CHICA</font><br/>
        Exposición y venta de productos artesanales, talleres demostrativos, animación de calle, música, campamento del Siglo de Oro (…)<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>22.00 h. JOSÉ LUIS TRISTANCHO EN CONCIERTO.</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PLAZA CORAZON DE MARIA</font><br/>
        Versiones de The Beatles Simon&Garfunkel, Cat Stevens, Bob Dylan… Actividad  de la Red  de Teatros de Extremadura.<br/>]]></string>
    
    <string name="Dia28"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>JORNADAS DE HISTORIA DE ZAFRA Y EL ESTADO DE FERIA IV</b></font><br/></center>
        <font color="#265B7D"><b>MERCADO DEL SIGLO DE ORO</b></font><br/><br/></center>
        <font color="#D77707"><b>Desde la 11.00 h. MERCADO DEL SIGLO DE ORO. JORNADA II.</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PLAZA GRANDE Y PLAZA CHICA</font><br/> 
        Exposición y venta de productos artesanales, talleres demostrativos, animación de calle, música, campamento del siglo de Oro (…)<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>12.00 h. PRESENTACIÓN DEL LIBRO Crónicas de Hernando Enríquez médico extremeño y del Cuzco, destilador de pisco y mártir judeo-alboraico.</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">CAPILLA DEL PARADOR DUQUES DE FERIA</font><br/> 
        De Remigio Vela Navarrete, urólogo en la Universidad Autónoma de Madrid y miembro de la Fundación Jiménez Díaz, y Fernando Serrano Mangas, profesor de historia de América en la Universidad de Extremadura.<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>20.00 h.EXHIBICIÓN DE ESGRIMA</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PARADOR DE TURISMO</font><br/><br/> 
          
        <font color="#D77707"><b>23.00 h. PASACALLES DEL SIGLO DE ORO DE SAMARKANDA TEATRO</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">RECORRIDO: C/SEVILLA PLAZA GRANDE Y PLAZA CHICA</font><br/> 
        Espectáculo de la Red de Teatros de Extremadura. Se trata de un pasacalles representando por personajes en zancos acompañados de banderas y pirotecnia haciendo participe al público de manera desenfadada y divertida.<br/>]]></string>
   
    <string name="Dia29"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>MERCADO DEL SIGLO DE ORO/ANIMACIÓN CALLE</b></font><br/><br/></center>
        <font color="#D77707"><b>9.00 h. PROGRAMA DE RADIOAFICIONADOS</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PATIO DEL PARADOR NACIONAL DE TURISMO DUQUES DE FERIA</font><br/> 
        Actividad de radio que será desarrollada por miembros de la Sección Local de Badajoz de la unión de Radioaficionados Españoles (URE) y englobada dentro de la "Maratón de Radio- Milenio Reino de Badajoz".<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>Desde las 11.00 h. MERCADO DEL SIGLO DE ORO. JORNADA III</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PLAZA GRANDE Y PLAZA CHICA</font><br/> 
        Exposición y venta de productos artesanales, talleres demostrativos, animación de calle, música, campamento del Siglo de Oro (…)<br/><br/>
        <font color="#D77707"><b>Desde las 20.00 h. JUEGO DE ROL EN VIVO SIGLO DE ORO</b></font><br/>
        <font color="#265B7D">PLAZA GRANDE Y PLAZA CHICA</font><br/> 
        A cargo de la Asociación Juvenil ROL in Play "RIP" (A partir de los 14 años y previa inscripción en la Casa de la juventud).]]></string>
  
    <string name="Gastronomia"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>GASTRONOMIA</b></font><br/><br/></center>
         <font color="#D77707"><b>RUTA DE TAPAS: "Tapeando con Ruy López"</b></font><br/>
         Ruta de tapas orientada en el juego del ajedrez. Aquellas personas que completen el tablero participaran en un sorteo de un premio sorpresa. Bases: www.visitazafra.com<br/><br/>
         <font color="#265B7D">
         1. CANELA EN RAMA…………………………Enroque<br/>
	     2. GASTROBAR BARAKA……………………Alfil blanco<br/>
         3. LA CASABAR……………………………………Reina negra<br/>
         4. HOTEL HUERTA HONDA………………Reina blanca<br/>
         5. HOTEL PLAZA GRANDE………………La torre del plaza Grande.<br/>
         6. RESTAURANTE "EL DROPO"………………Gambito de rey<br/>
         7. PARADOR DE TURISMO "DUQUES DE FERIA"……………Caballo blanco<br/>
         </font><br/>
        <font color="#D77707"><b>CENAS TEMATICAS</b></font><br/>
        <font color="#D77707">HOTEL "HUERTA HONDA"</font><br/>
        Ruta Historico-Gastronomica del siglo de Oro en Zafra. Cuentos y Leyendas del Ducado de Feria (visita y cóctel, 16€)
        Viernes, 20 de junio, 20.30 h.<br/><br/>
        <font color="#D77707">CENA DE PALACIO</font><br/>
        Cena con menú especial y actuación teatral ambientada en el Siglo de Oro a cargo de Ex teatro (35€).
        Sábado, 27 de junio.<br/>
        <font color="#265B7D">PARADOR NACIONAL DUQUES DE FERIA DE ZAFRA</font><br/><br/>
        <font color="#D77707">RESTAURANTE "LA REBOTICA" II Ruta Histórico – Gastronómica Çafra Sefardí (35€)"</font><br/>
        Viernes 27 de junio, 21.00 h
        Lugar: Inicio en la Plaza Grande, visita guiada-dramatizada por la Judería Zafrense y conclusión en el restaurante La Rebotica con cena-cocktail, ambientada, de productos judíos.<br/><br/><font color="#D77707">RESTAURANTE "JOSEFINA"</font><br/>Menú degustación De la Luna al Fuego (25€)<br/>Del 20 al 29 de junio.<br/><br/><font color="#D77707">RESTAURANTE CAFÉ-BAR "LA MARQUESA": La señora Morcilla.</font><br/>Degustación de varias tapas dedicadas a la morcilla.<br/>Del 20 al 29 de junio.<br/>]]></string>
		
    
     
    <string name="Visitas"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>VISITAS GUIADAS/RUTAS TURÍSTICAS</b></font><br/><br/></center>
         <font color="#D77707"><b>RUTA "ZAFRA DESDE LAS ALMENAS"</b></font><br/>
         Del 20 al 29 de junio. A las 20.00 h. y a las 20.45 h. Reservas en la Oficina de Turismo de Zafra.<br/>
         <font color="#265B7D">PARADOR DE TURISMO</font><br/><br/> 
         <font color="#D77707"><b>RUTA "RUTA HISTORICA DE "RUY LOPEZ DE SEGURA"</b></font><br/>
         Ruta por el casco histórico de Zafra recorriendo los lugares históricos relacionados con Ruy López.<br/>Sábado, 21 de junio, 10.30 h. <br/><br/><font color="#D77707"><b>RUTA ENOTURISTICA</b></font><br/>
         Senderismo y Enoturismo a cargo de la Asociación Cultural y de Senderismo "José Medina. El Abuelito" de Zafra y Bodegas Toribio de la Puebla de Sancho Pérez.
		 Domingo, 22 de junio, 9.30 h.<br/>
         <font color="#265B7D">SALIDA: PLAZA GRANDE</font><br/><br/>
         <font color="#D77707"><b>RUTA "LAS EDADES DE ZAFRA"</b></font><br/>
         Ruta teatralizada sobre la historia de Zafra a través de sus personajes más emblemáticos y monumentos.
		 Sábado, 28 de junio, 11.00 h.<br/>
         <font color="#265B7D">PLAZA CORAZON DE MARIA</font><br/>]]></string>
         
    
    
    <string name="Exposiciones"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>EXPOSICIONES</b></font><br/><br/></center>
         <font color="#D77707"><b>FIGURANTES DEL SIGLO DE ORO</b></font><br/>
         Del 24 al 30 de junio. De 11.00 h. a 14.00 h.<br/>
         <font color="#265B7D">CENTRO DE INTERPRETACIÓN LAS VOCES DE LA CIUDAD Y CASA DEL AJIMEZ</font><br/><br/>
          
        <font color="#D77707"><b>EXPOSICIÓN ARTESANAL DE PINTURA REALIZADA SOBRE GARAFAS DE VÍDRIO</b></font><br/>
         Autor: Rafael Ruiz Flores<br/>
		 Del 20 de junio al 20 de julio 19.00-22.00 h.<br/>
         <font color="#265B7D">SALA DE EXPOSICIONES LAS TENERIAS CENTRO CULTURAL TEATRO DE ZAFRA.</font><br/><br/>
         
         <font color="#D77707"><b>EXPOSICIÓN DE PINTURA RINCONES DE ZAFRA</b></font><br/>
         Autor: Taller de Pintura de Carmen Losa e Inmaculada Sánchez<br/>
			Del 20 de junio al 20 de julio. De 19.00 h. a 22.00 h.<br/>
         <font color="#265B7D">SALA DE EXPOSICIONES LAS TENERIAS CENTRO CULTURAL TEATRO DE ZAFRA.</font><br/><br/>
         
          <font color="#D77707"><b>MUESTRA DE II CONCURSO FOTOGRAFICO RECURSOS NATURALES DEL SEÑORIA DE FERIA Y DE LA RUTA DEL VINO RIBERA DEL GUADIANA</b></font><br/>
         Convocada por Foro REFLEXtremadura (Manuel G.Cano y Plan de Dinamización del Producto Turístico-Diputación de Badajoz). Del 20 al 30 de junio.19.00h.-22.00h.<br/>
         <font color="#265B7D">SALA DE EXPOSICIONES LAS TENERIAS CENTRO CULTURAL TEATRO DE ZAFRA.</font><br/><br/>
         
         <font color="#D77707"><b>MUESTRA EXPOSITIVA TALLER INFANTIL DE MANUALIDADES SOBRE FIGURAS DE AJEDREZ</b></font><br/>
         Promovida por los participantes del taller y la casa de la juventud.
		 Del 20 al 29 de junio.
         <font color="#265B7D">ESCAPARATES DE COMERCIOS DE ZAFRA.</font><br/><br/>]]></string>
         
    
    <string name="Deporte"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>DEPORTE</b></font><br/><br/></center>
         <font color="#D77707"><b>XV CONCURSO DE PESCA INFANTIL "De la Luna al Fuego"</b></font><br/>
         Organiza: Sociedad de pescadores "San Pedro" de Zafra
		 Sábado, 21 de junio de 10.00 a 13.00 h.<br/>
         <font color="#265B7D">PANTANO JAIME OZORES</font><br/><br/>
         
          <font color="#D77707"><b>VII TORNEO DE RUGBY SIETE</b></font><br/>
         Organiza: Club de Amigos del Rugby "Dragones" de Zafra.
		 Sábado 28 de junio de 10.00 a 21.00 h.<br/>
         <font color="#265B7D">CAMPO DE HIERBA NATURAL INTERIOR DE LA PISTA DE ATLETISMO. CIUDAD DEPORTIVA.</font><br/><br/>
    
 		 <font color="#D77707"><b>CARRERA CICLISTA BTT Y GYMKHANA (de 6 a 17 años)</b></font><br/>
         Organiza: Agrupación Cicloturista de Zafra.
		 Sábado 28 de junio de 16.00 a 21.00 h.<br/>
         <font color="#265B7D">POLIGONO INDUSTRIAL LOS CAÑOS</font><br/><br/>
    
         <font color="#D77707"><b>XXXIV CONCURSO SOCIAL DE PESCA DEPORTIVA "SAN PEDRO"</b></font><br/>
         Organiza: Sociedad de pescadores "San Pedro" de Zafra.
		 Domingo 29 de junio 09.00 a 13.00 h.<br/>
         <font color="#265B7D">PANTANO DE HORNACHOS</font><br/><br/>]]></string>
         
    
    <string name="Otras"><![CDATA[<font color="#265B7D"><b>OTRAS</b></font><br/><br/></center>
         <font color="#D77707"><b>CONCIERTO CLAUSURA DE LA ESCUELA MUNICIPAL DE MUSICA (Concurso 2013/14)</b></font><br/>
         Jueves 19 de junio 20.00 h.<br/>
         <font color="#265B7D">CENTRO CULTURAL SANTA MARINA</font><br/><br/>
        
        <font color="#D77707"><b>TALLER INFANTIL DE MANUALIDADES SOBRE FIGURAS DE AJEDREZ</b></font><br/>
         (Niños y niñas de 6 a 8 años y de 9 a 12 años)
		 Del 16 al 19 de junio de 17.30 a 19.30 h.<br/>
         <font color="#265B7D">CASA DE LA JUVENTUD</font><br/><br/>
        
        <font color="#D77707"><b>CUENTACUENTOS DEL SIGLO DE ORO (Para niños. Entrada gratuita)</b></font><br/>
         Sábado 28 de junio 21.30 h.<br/>
         <font color="#265B7D">RESTAURANTE LA MARQUESA</font><br/><br/>
        
]]></string>
    
    
</resources>
